政府：理解市民有抗疫疲勞，能否有效防止病毒在社區傳播有賴市民的配合和自律

食物及衞生局發言人表示，本地確診個案的7天平均數在過去一周持續上升，當中涉及多宗源頭不明的確診個案，反映社區中仍存在隱形傳播鏈，疫情極有機會出現反彈，情況實在令人憂慮。同時，全球疫情非常嚴峻，亦可能為香港帶來公共衞生風險，並重申在新常態下不能亦不應以本地長期零確診個案為目標。儘管市民都不希望出現任何本地個案，但在未有有效療法及疫苗前，病毒會共存一段頗長時間，而社區不時出現零星個案及群組感染的情況亦難以避免。就此，政府會繼續以具針對性的模式盡量減低病毒進入社區以及在社區內傳播的機會，並在調整社交距離措施時避免採取一刀切的做法，及與有關業界合作加強在有關處所內的感染控制措施，以期盡量讓市民大眾在新常態下維持一定程度的社交及經濟活動。

發言人補充，社交距離措施能否有效防止病毒在社區傳播有賴市民的配合和自律，當中市民同心抗疫、致力遵守適用於個別處所的規定與限制尤為重要。只有在社會整體同心合作下，才能避免疫情再次在社區內爆發，以免市民大眾在過去3個月的努力付諸流水。當疫情再次在社區內爆發時，政府將別無選擇地需要大幅收緊防疫措施，以保障市民大眾的健康。政府會繼續密切留意疫情發展，不時檢討及調節已實施的相關措施，在疫情防控、經濟需要和社會接受程度之間取得平衡，並適時公布最新的社交距離措施。

你地一開波無為而治架嘛
而家跟返

DKLM, 佐敦爆武肺唔通又市民唔配合咩,

依家咁多CASE 同棟大廈,根本無人控制到

得啦得啦，乜鳩都係市民錯曬啦

好自律咁返工呀

返Office 唔會傳播又同病毒deal 好咗？

叫你封關又唔封，林奠又亂Q咁豁免，衣架賴市民？

關我撚事，你地班高官廢就廢啦

拉撚左阿叻未？

用逆向思維
31-3-2021 年未有染疫香港居民派1萬
疫情1星期內結束

抗疫疲勞
抗疫疲勞
抗疫疲勞

真係難聽過粗口呀屌你老母

馬照跑 工照返

做政府真係輕鬆
無事個時就沿用英國佬十幾廿年前既手法黎辦事
一有事，要諗新政策就個個企晒係到
不斷左推右推，無能到極致

關我撚事

講左等於冇講

on9,. 一開始市民已經自發戴口罩
係仆街政府唔肯封關引入病毒喎
而家又怪市民

律你老母

我唔會錯

on9,唔派錢咪返工,自律唔洗開飯呀?

一係停工，一係復課。
而家停課唔停工，啲家長好慘。

舊年市民忍住唔出街
終於捱到廿幾日零確診
然後柒婆免檢海員，最後功虧一簣
仲要話市民抗疫疲勞

我哋好自律咁返工喎

潛台詞
你地唔比我強檢 唔裝安心出行
就永續限聚令

那些不幸被強姦的女性們，應該著類似伊朗式女性服裝外出或不外出，減少被強姦的可能性和機會！這些都有賴女士們配合和自律！

又瀨市民